# Документирование API-интерфейса

## Введение

Удобство работы с любым API во многом зависит от того, как написана 
и оформлена его документация.

Чтобы упростить процесс документирования, можно использовать специализированные 
инструменты и сервисы. Как правило, они генерируют документацию на основе описания 
в некотором стандартизованном формате — обычно это **JSON** или **Markdown**.

В данном проекте, для документации API используется **RAML 1.0**.

Название означает **R**EST **A**PI **M**arkup **L**anguage. 
Технически это YAML-документ с набором фич. 
Стандарт задает жесткую структуру для описания интерфейса REST API. 
Разработчики держат этот файл в гите и наполняют вместе с кодом. 
Во время билда особая утилита переводит документ в формат HTML.

## Установка софта

В качестве генератора документации используется **raml2html**.

[Git с описанием установки](https://github.com/raml2html/raml2html)

## Генерация

Для генерации документации запускаем файл `cmd/generate.bat`.

Результат генерации помещается в папку `dist`.

Исходники документации находятся в `src`.

## Рекомендуемые статьи

* [Официальная документация](https://github.com/raml-org/raml-spec/blob/master/versions/raml-10/raml-10.md)
* [Пишем документацию API при помощи RAML](https://habrahabr.ru/company/selectel/blog/265337/)
* [Что такое RAML и как он помогает проекту](http://grishaev.me/raml)
* [RAML 1.0: обзор нововведений](https://habrahabr.ru/company/selectel/blog/281178/)
